[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quel est le rôle du gouverneur général du Canada?",
    "options": [
      "Chef de l'opposition",
      "Chef de l'État",
      "Chef du gouvernement",
      "Chef de la Cour suprême"
    ],
    "answer": "Chef de l'État"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Quel est le rôle des médias?",
    "options": [
      "Proposer des lois",
      "Adopter des lois",
      "Informer les citoyens",
      "Représenter les citoyens"
    ],
    "answer": "Informer les citoyens"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Quel est le symbole national du Canada?",
    "options": [
      "Le castor",
      "Le caribou",
      "Le blaireau",
      "Le renard"
    ],
    "answer": "Le castor"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Quel est le système de justice du Canada?",
    "options": [
      "Common law",
      "Droit civil",
      "Droit canonique",
      "Droit coutumier"
    ],
    "answer": "Common law"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Quel est le rôle du Premier ministre du Canada?",
    "options": [
      "Chef de l'opposition",
      "Chef de l'État",
      "Chef du gouvernement",
      "Chef de la Cour suprême"
    ],
    "answer": "Chef du gouvernement"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Quel est le rôle du lieutenant-gouverneur?",
    "options": [
      "Chef de l'opposition",
      "Chef de l'État",
      "Chef du gouvernement",
      "Représentant de la reine dans les provinces et les territoires"
    ],
    "answer": "Représentant de la reine dans les provinces et les territoires"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Quel est le rôle des juges?",
    "options": [
      "Interpréter les lois",
      "Proposer des lois",
      "Adopter des lois",
      "Représenter les citoyens"
    ],
    "answer": "Interpréter les lois"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Quel est le rôle du gouvernement fédéral?",
    "options": [
      "Gérer les affaires provinciales",
      "Gérer les affaires municipales",
      "Gérer les affaires territoriales",
      "Gérer les affaires nationales"
    ],
    "answer": "Gérer les affaires nationales"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Quel est le rôle des municipalités?",
    "options": [
      "Gérer les affaires nationales",
      "Gérer les affaires provinciales",
      "Gérer les affaires territoriales",
      "Gérer les affaires municipales"
    ],
    "answer": "Gérer les affaires municipales"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Quel est le système de gouvernement du Canada?",
    "options": [
      "Monarchie constitutionnelle",
      "République présidentielle",
      "Dictature militaire",
      "Théocratie"
    ],
    "answer": "Monarchie constitutionnelle"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Quel est le rôle de la Chambre des communes du Canada?",
    "options": [
      "Proposer des lois",
      "Adopter des lois",
      "Représenter les provinces et les territoires",
      "Représenter les citoyens"
    ],
    "answer": "Proposer des lois"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Quel est le rôle du gouverneur général en conseil?",
    "options": [
      "Chef de l'opposition",
      "Chef de l'État",
      "Chef du gouvernement",
      "Conseil privé de la Reine pour le Canada"
    ],
    "answer": "Conseil privé de la Reine pour le Canada"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Quel est le rôle de la Banque du Canada?",
    "options": [
      "Gérer les affaires provinciales",
      "Gérer les affaires municipales",
      "Gérer la politique monétaire",
      "Gérer les affaires nationales"
    ],
    "answer": "Gérer la politique monétaire"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Quand saurai-je si j'ai réussi l'examen de citoyenneté?",
    "options": [
      "Immédiatement après l'examen",
      "Dans la semaine suivant l'examen",
      "Après quelques semaines suivant l'examen",
      "Après quelques mois suivant l'examen"
    ],
    "answer": "Après quelques semaines suivant l'examen"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Où puis-je trouver des exemples de questions d'examen de citoyenneté?",
    "options": [
      "Dans le formulaire de demande de citoyenneté",
      "Dans l'invitation à la cérémonie de citoyenneté",
      "Dans le guide de citoyenneté 'Découvrir le Canada'",
      "Au centre d'examen de citoyenneté"
    ],
    "answer": "Dans le guide de citoyenneté 'Découvrir le Canada'"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Quelle est la nourriture canadienne?",
    "options": [
      "Le sushi",
      "Les tacos",
      "La poutine",
      "La pizza"
    ],
    "answer": "La poutine"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Quel est le sport national canadien?",
    "options": [
      "Le hockey",
      "Le baseball",
      "Le basketball",
      "Le football"
    ],
    "answer": "Le hockey"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Quelle est la devise canadienne?",
    "options": [
      "In God We Trust",
      "E Pluribus Unum",
      "A Mari Usque Ad Mare",
      "Ad Astra Per Aspera"
    ],
    "answer": "A Mari Usque Ad Mare"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Quelle est la faune canadienne?",
    "options": [
      "Les pingouins",
      "Les kangourous",
      "Les ours polaires",
      "Les koalas"
    ],
    "answer": "Les ours polaires"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Quelle est la monnaie canadienne?",
    "options": [
      "Le dollar",
      "L'euro",
      "Le yen",
      "La livre"
    ],
    "answer": "Le dollar"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Quelle est la population canadienne?",
    "options": [
      "Environ 10 millions",
      "Environ 20 millions",
      "Environ 30 millions",
      "Environ 40 millions"
    ],
    "answer": "Environ 40 millions"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Dans quelle province se trouve la ville de Québec ?",
    "options": [
      "Ontario",
      "Québec",
      "Manitoba",
      "Nouvelle-Écosse"
    ],
    "answer": "Québec"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Quel est le fleuve le plus long du Canada ?",
    "options": [
      "Le Saint-Laurent",
      "Le Mississippi",
      "Le Colorado",
      "Le Yukon"
    ],
    "answer": "Le Saint-Laurent"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Quel est le symbole floral du Canada ?",
    "options": [
      "La rose",
      "Le lys",
      "Le tournesol",
      "Le coquelicot"
    ],
    "answer": "Le coquelicot"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Quel est le plus grand lac du Canada ?",
    "options": [
      "Le lac Supérieur",
      "Le lac Ontario",
      "Le lac Érié",
      "Le lac Huron"
    ],
    "answer": "Le lac Supérieur"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Quel est le nombre de provinces et de territoires du Canada ?",
    "options": [
      "10 provinces et 3 territoires",
      "13 provinces et 2 territoires",
      "10 provinces et 2 territoires",
      "13 provinces et 3 territoires"
    ],
    "answer": "10 provinces et 3 territoires"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Quel est le nom de la fête nationale du Canada ?",
    "options": [
      "La fête du travail",
      "La fête de la Reine",
      "La fête de la Saint-Jean-Baptiste",
      "La fête de la Victoire"
    ],
    "answer": "La fête de la Reine"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Quel est le nom du territoire le plus au nord du Canada ?",
    "options": [
      "Le Nunavut",
      "Le Yukon",
      "Les Territoires du Nord-Ouest",
      "Le Labrador"
    ],
    "answer": "Le Nunavut"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Quel est le nom de la devise nationale du Canada ?",
    "options": [
      "Vivre libre ou mourir",
      "Paix, ordre et bon gouvernement",
      "Liberté, égalité, fraternité",
      "E pluribus unum"
    ],
    "answer": "Paix, ordre et bon gouvernement"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Quel est le nom de la plus grande chaîne de montagnes du Canada ?",
    "options": [
      "Les Rocheuses",
      "Les Appalaches",
      "Les Andes",
      "Les Alpes"
    ],
    "answer": "Les Rocheuses"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Quel est le nom de la plus grande ville du Canada ?",
    "options": [
      "Toronto",
      "Montréal",
      "Vancouver",
      "Ottawa"
    ],
    "answer": "Toronto"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Quel est le nom de la compagnie aérienne nationale du Canada ?",
    "options": [
      "Air Canada",
      "WestJet",
      "Porter Airlines",
      "Air Transat"
    ],
    "answer": "Air Canada"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Quel est le nom de la plus grande île du Canada ?",
    "options": [
      "L'île de Vancouver",
      "L'île de Terre-Neuve",
      "L'île du Prince-Édouard",
      "L'île de Baffin"
    ],
    "answer": "L'île de Baffin"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Quel est le nom de la province la plus peuplée du Canada ?",
    "options": [
      "L'Ontario",
      "Le Québec",
      "La Colombie-Britannique",
      "L'Alberta"
    ],
    "answer": "L'Ontario"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui est la seule à avoir un littoral sur l'océan Pacifique ?",
    "options": [
      "Colombie-Britannique",
      "Alberta",
      "Saskatchewan",
      "Manitoba"
    ],
    "answer": "Colombie-Britannique"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui est la seule à avoir un fuseau horaire 30 minutes en avance sur les fuseaux horaires standards ?",
    "options": [
      "Terre-Neuve-et-Labrador",
      "Nouvelle-Écosse",
      "Île-du-Prince-Édouard",
      "Nouveau-Brunswick"
    ],
    "answer": "Terre-Neuve-et-Labrador"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
    "options": [
      "Toronto",
      "Vancouver",
      "Ottawa",
      "Montréal"
    ],
    "answer": "Ottawa"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Quel est le nom de l'hymne national canadien ?",
    "options": [
      "Ô Canada",
      "Dieu sauve la reine",
      "La bannière étoilée",
      "La Marseillaise"
    ],
    "answer": "Ô Canada"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Qui est l'actuel premier ministre du Canada ?",
    "options": [
      "Justin Trudeau",
      "Stephen Harper",
      "Jean Chrétien",
      "Brian Mulroney"
    ],
    "answer": "Justin Trudeau"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Quelle est la langue officielle du Québec ?",
    "options": [
      "Anglais",
      "Français",
      "Espagnol",
      "Allemand"
    ],
    "answer": "Français"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Quel est le nom du drapeau canadien ?",
    "options": [
      "La feuille d'érable",
      "Le Pavillon Rouge",
      "Le drapeau de l'Angleterre",
      "Les étoiles et les rayures"
    ],
    "answer": "La Feuille d'érable"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Quel est le nom de la monnaie canadienne ?",
    "options": [
      "Dollar",
      "Euro",
      "Yen",
      "Livre"
    ],
    "answer": "Dollar"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Quelle est la plus haute montagne du Canada ?",
    "options": [
      "Mont Logan",
      "Mont Everest",
      "Le Mont Kilimanjaro",
      "Mont Denali"
    ],
    "answer": "Mont Logan"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Quel est le nom de l'équipe canadienne de hockey qui a remporté le plus de coupes Stanley ?",
    "options": [
      "Maple Leafs de Toronto",
      "Canadiens de Montréal",
      "Huilers d'Edmonton",
      "Canucks de Vancouver"
    ],
    "answer": "Canadiens de Montréal"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui a la plus petite superficie?",
    "options": [
      "Île-du-Prince-Édouard",
      "Nouvelle-Écosse",
      "Nouveau-Brunswick",
      "Terre-Neuve-et-Labrador"
    ],
    "answer": "Île-du-Prince-Édouard"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui a la plus grande superficie?",
    "options": [
      "Ontario",
      "Québec",
      "Colombie britannique",
      "Nunavut"
    ],
    "answer": "Québec"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Quel est le nom du territoire canadien qui est le plus grand en superficie ?",
    "options": [
      "Yukon",
      "Territoires du nord-ouest",
      "Nunavut",
      "Île-du-Prince-Édouard"
    ],
    "answer": "Nunavut"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui est la seule province officiellement bilingue ?",
    "options": [
      "Québec",
      "Ontario",
      "Nouveau-Brunswick",
      "Manitoba"
    ],
    "answer": "Nouveau-Brunswick"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui est la seule à avoir une législature monocamérale ?",
    "options": [
      "Alberta",
      "Saskatchewan",
      "Manitoba",
      "Colombie britannique"
    ],
    "answer": "Alberta"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui est la seule à avoir une taxe de vente provinciale au lieu d'une taxe de vente harmonisée ?",
    "options": [
      "Ontario",
      "Québec",
      "Colombie britannique",
      "Saskatchewan"
    ],
    "answer": "Colombie-Britannique"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui est la seule à avoir une majorité francophone ?",
    "options": [
      "Québec",
      "Ontario",
      "Nouveau-Brunswick",
      "Manitoba"
    ],
    "answer": "Québec"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Quel est le nom de la province canadienne qui est la seule à avoir l'âge légal pour boire de l'alcool à 18 ans ?",
    "options": [
      "Québec",
      "Ontario",
      "Alberta",
      "Manitoba"
    ],
    "answer": "Québec"
  }
]
